\subsubsection{Obiettivi di jMAV}
Tenendo conto delle considerazioni e dei confronti riportati nella sezione precedente è possibile individuare gli obiettivi principali che gli autori di questo documento desiderano raggiungere con lo sviluppo di jMAV.

Lo scopo principale degli sviluppatori di jMAV è quello di produrre uno strumento di analisi statica di codice Java che fornisca le seguenti funzionalità principali:

\begin{itemize}
\item Possibilità di personalizzare le impostazioni di analisi. In particolare è importante che l'utente possa decidere quali smell (tra quelli rilevabili) vengano individuati e che possa modificare in base alle proprie necessità il valore delle soglie presenti all'interno delle regole di detection.
\item Rappresentazione dei risultati dell'analisi chiara, completa e immediata da interpretare, che possa essere esplorata dall'utente in maniera semplice e comoda.
\item Possibilità di esportare i risultati dell'analisi in formato \texttt{.csv}, in modo tale che questi possano essere comodamente manipolati tramite foglio di calcolo, strumento ottimale per la generazione automatica di grafici e statistiche, molto utili in analisi di questo genere. 
\end{itemize}

\`{E} infine desiderabile che anche le impostazioni di analisi personalizzate possano essere esportate ed importate in seguito per essere utilizzate in analisi differenti.